[真人真事] 樓下大家樂，黎咗個新收銀 2

上回（sorry 唔知點貼 ）

「在嗎……？」晚上收到允兒的短信，每次當她主動跟我說話的時候，都會感覺到一種突如其來的幸福，也許這只是我個人神經脆弱的幻想。

「明天你有空嗎？不好意思呀，星期六跟同事臨時換班了，這週只有明天才休息。我們改成明天，好不好呀？」原來是說我們晚飯的事情。我當然沒有意見，每次允兒說什麽，我都會依著辦的。

「我們吃什麽好呢？你不用跟我客氣的，你又送了我禮物，一定要請你吃好一些。」

「不用吃特別好的了，就吃你喜歡的吧……」

「那不如去吃韓國燒烤，我知道有一間不錯的，不過有點遠，在太子那邊……」

「沒問題呀，那我們明天就在太子地鐵站等吧……」

現在……我正在趕往太子的路上，內心有如繃緊了的弦線，仿彿被掏空了的身軀，軟弱無力的前行。眼前低沉的天空與地面依稀的相連，零散的雨點打落在我的頭上，厚厚的雲層，悶熱煩躁的空氣，感覺連呼吸也開始變得困難，究竟我在害怕什麼……身旁的行人仿如清晰的流水，耳機裡的音樂仿如夜空中寧靜的飄雪。來到太子地鐵站，空氣中瀰漫著這裡獨有的，那股像屎一般的味道。這股味道又令我想起童年的往事，這是我小時候最喜歡來的地方，父母帶著我去逛金魚街，去逛花市，看看那些熱帶魚，那些神奇的動植物。回憶在腦海一閃而過，隨著下班的人潮，推推撞撞的站到自動扶手電梯的一旁，手握著那條微微發燙的黑色扶手，緊貼著前方一位穿著紅色格子裙的女生，從她的髮絲裡飄來陣陣芬芳。乘客像運輸帶上的玻璃瓶，霎時間，整個人仿彿掉進了漆黑的深淵，等待著看不見的黎明。思緒混亂，身體頓然泛力，只想喝一口烈酒，平伏波瀾萬丈的內心……

隨著人群走到閘口，我開始感覺到自己的心跳，從遠處便看到允兒的身影，就在距離不到三十米的白色大鍾下，她不知道在何時剪短了頭髮，穿著一身漂亮的衣裳，手持著藍色的雨傘。我立刻低下了頭，眉心緊鎖，裝作看不見她的神情，慢不經意的走近，她宛若一道模糊的彩虹，穿梭於那遙遠的天際。走到她的身旁，身體開始不其然的疆硬，留意到她那雙漂亮的白色高跟鞋，我徐徐的抬頭，她……向著我微笑，雙眸閃爍著某種奇妙的光茫，臉上仿彿泛起了淡淡的潮紅。在繁忙的人海裡，四處的吵鬧聲令我聽不到她的說話，只看到她薄薄的雙唇在動，好像還特意塗上了些不起眼的口紅，她的臉龐向我輕輕的靠近。一下子，我感覺……馬上便要暈倒了，內心像打翻了的水盆，那種情感一發而不可收拾。

留名

破你正評處 (笑)

屌已經有人負評

屌你唔係好耐啦咩個故

重繼續緊

點解又有負評

以為無人睇了

終於翻黎喇

得一篇 快d 加速

「等了很久呀？不好意思，來晚了。」

「沒有呀，中午我就出來了，到處逛了一下。」

「咦……你剪短了頭髮呀？」

「嗯嗯，怎麼樣呀，剛剛剪的，我有點不太習慣，好奇怪……」允兒快速地撥弄了一下額前的留海，雙頰頓然像櫻桃般通紅。

「沒有呀，很好看……差點以為是那個韓國明星。」曾經我跟允兒說過很喜歡短髮的女生，雖然已經是很久以前的事情，也許她早已經忘記，不過我還是忍不住向著身旁的玻璃門偷笑。

「你也太假了……」我一直都覺得允兒有點像蔣雅文，不過她應該不知道她是誰，那時候她應該還沒有來香港。

走出地鐵站，雨勢卻然沒減，允兒打開了手上的藍色雨傘，我們一起撐著雨傘並肩行走，想起了電影《8月照相館》裡的一幕，沈銀河與韓石佳一起撐著雨傘在雨中行走……這是我中學時最喜歡的電影之一，那是韓風仍沒有普及的年代，韓國的電影給人一種與別不同，又帶些許落後的感覺。我喜歡林秀貞，喜歡孫藝珍，看著她們的電影，總會莫明的心跳加速，當時總是渴望能在現實世界中，認識到一位像她們的女朋友。

「妳有沒有看過《假如愛有天意》呀？」在韓國餐廳中，我們正燒烤著豬腩肉，喝著已經不知道是第多少瓶的真露，我感覺已經很醉，沒想過允兒原來這麽能喝的。

「有呀，不過這麽老的電影，記不到了，是不是孫藝珍的？（四川話）」允兒經常無意中會說出一些四川話，有時候是一句完整的說話，有時候卻是單個詞語。

「是呀……你也看過呀？（四川話）」我試著用四川話回答，她捂著嘴哈哈的大笑，可能我的四川話一點也不標準，也許她也喝醉了，還是所有女生都是這麽愛笑。

「你還會說四川話呀？」在黃色燈光下，看著她已微微泛紅的臉頰，迷人的雙眸，她高舉酒杯與我的相碰了一下，我們一同大口的喝下，再猛力的放下酒杯，與桌面的碰撞發出巨大的聲響，感覺玻璃杯子都要被摔碎了，她深深的呼出一口氣，似是某段電影裡的情節。她口腔的氣味，仿彿傳達到了我鼻子裡的神經，分不清是酒精，還是燒烤的味道，感覺似是細雨下玫瑰花的氣味。

接著……允兒把包裹在生菜中的豬腩肉，一整個吞到口裡，她說韓國人都是這樣吃的。我學著她，一口的吞下了整個個。她說很久沒有這樣喝酒，從她的說話中，感覺每個重慶人，不論男女都是這麽的能喝。感覺頭顱相當的沉重，單手托著腮，大半人都靠在餐桌上，繼續與允兒聊著天，我們都喝多了。

兩個小時前……

「請問幾位？」

「兩位七點半的……張小姐預約」允兒造出“V”字的手勢向待應生示意。

「突然這麽大雨，有沒有淋濕呀？」

「沒有啦，你才弄濕了，你看你肩膀都濕透了，快點擦一下。」允兒從手袋裡，遞給我紙巾。

這是一間鋪面不大的餐廳，位於較為隱蔽的巷子裡，如果不是允兒，我想很難會有機會來到這間餐廳，拉開木制的推拉大門，店內充滿了韓國的特色怖置，餐桌椅子主要都是以木材制造為主，每一圍的上方都設有一道能伸縮的金屬抽風筒，感覺跟電影裡看到的一模一樣，大門的左邊是有著約兩級樓梯高的人造高檯，檯上是塌塌米型式的用餐區域，四張長方形的黑色餐桌整齊的並列，而右邊是四張四人式卡座。待應生帶領我們到塌塌米的座桌，走上高檯前，顧客都需先脫去鞋子，允兒站著便輕爽地把高跟鞋甩掉，我正坐到樓梯的一旁鬆解著鞋帶，偷偷的看上一眼。她的雙腳纖巧，膚色潔白，指甲修剪得十分整齊，最令人想不到的是，她竟然塗著黑色的指甲油。不知道允兒是不是察覺到我正看著她的腳指，她表情略顯害羞地說：「我中學同學就在我家附近的修甲店裡上班，不久前她幫我弄的。怎麼樣，好不好看。」她伸出其中一腳，踩踏在梯級邊緣，向就坐在樓梯旁的我，近距離的展示她那亮黑色的指甲。我害羞得馬上轉移目光，低頭看著自己破了洞的襪子說：「好看……好看……」她是不是發現了我偷看著她呢？內心迎來一陣糾纏，卻又不禁偷偷的再瞥上一眼。

因為是塌塌米的形式，我們都是直接坐在地上，而餐桌高度也相對矮，雙腿一時間也不知道該放在那兒，我們都不太習慣這樣的座位，調整了一會坐姿，才能慢慢安穩的坐著，在剛坐下時允兒還不小心踢了我一下。在店員的推薦下，我們很快便點好了菜式，當店員轉身離去時，餐桌上又換來了一片的沉默。可能我們都餓了，允兒開始吃著那些泡菜小碟，當一份接一份的生肉揣來時，我們便馬上忙著燒烤，我主動地燒著肉片，一片一片的放進她碗裡，她又一片一片的吃著。可能因為我害怕沒有弄熟，很多感覺都燒過了，有些咬不動。

允兒又再卷好了一片豬腩肉，這次好像還加些泡菜，我正忙於翻動著炭爐上的牛舌。她把生菜卷遞到我的碗裡：「一直都你在燒，等我來弄一下，你也先吃點東西……」她接過我手上的鐵挾子。吃著允兒給我的燒肉，喝下瓶子裡最後的一杯真露。

「沒想過……我們這麽快就喝了一瓶。」

「再點吧，不用跟我客氣，剛剛點菜時，我就說一人一瓶的啦！」

「妳好像滿能喝的……」

「嘿嘿……沒有了，以前在重慶跟朋友吃火鍋呀，吃燒烤之類時，都會喝點，我們那邊人比較粗魯，喜歡一人一瓶，而且還會互相干著杯來喝，深怕不能把對方灌醉的一樣，不會像你們這麽斯文的……」她的意思是不是我太斯文，那是好，還是不好，我是不是應該粗礦一點？難道是要把她灌醉? 每次從允兒的話裡，我都會不其然的把自身代入，也許是因為害怕給她留下什麼壞印象，一個動作，一句說話，總是小心奕奕，總是令人快要窒息。

侍應生揣來剛從雪櫃裡拿出來的真露，空氣中的的水分凝結在綠色的玻璃瓶上，感覺相當漂亮。我為允兒倒上一杯，她正燒烤著牛肉，留意到她正握著挾子的手，有些類似燙傷了的舊疤痕，可能是她上班時弄傷的，她專注地看著牛肉，沒有發現我緊緊的注視著她 。可能因為今天是允兒請客，她為我點了許多不同的菜式，桌子上被放得已沒有什麼多餘的空間，她說如果吃不完就打包回家。我又接過她挾子，還是想等她多吃點東西吧，剛剛燒好的牛肉味道很好……也許這就是吃韓燒餐廳的煩惱，感覺一直都在忙著燒烤，連說話的時間也沒有。當看到允兒吃東西時的樣子，一種悲傷的感覺總會油而然生，害怕不幸的事情會發生在她的身上。也許當一個人做著最本能性的行為時，便會猶如赤裸著身體的存在，滿足著人生最基本的渴求，最根本的慾望，感覺很容易受傷。

「唉……」允兒嘆著氣……

「什麼事呀?」她的嘆氣聲，突如其來。

「今天一個人在逛街時，突然覺得自己很沒有出息，都這麽大了，還是這個樣子。」她目光溫柔地望著空空的酒杯。她應該有點醉了，可能每個人喝酒後，都試過像這樣的一種情況，對人生突然感到不安，突然有種說不出的迷網。第一次聽到她說這麽現實的問題，一直以來，我們的都很少會觸碰到現實生活中的話題，可能因為知道她不太好的家庭環境，所以一直迴避著。

「沒有呀，我覺得你很好呀……」我笨拙地回答，霎時間，想不到該說些什麼，我總是那種要給人引導著才會說話的人，雖然我根本不知道她口中的沒出息是指什麼。但是我一點也不覺得她有問題。

「嘿嘿……是嗎?為什麼呀?」允兒笑著回答。我是不是打斷了她的說話，是不是應該先問問究竟發生了什麼事情……

「你人很好呀，為什麼覺得沒出息呢，中午時你去哪裡了?」

「嘿嘿……你也很好，沒有去哪裏了，就在附近逛了逛，然後去了剪髮。可能太久沒有出去來，感覺人很多，有點陌生，感覺自己好像不屬於這裡。」不知道這是不是少女的憂鬱，但是我覺得自己能明白她的感受。

「是不是剪短了頭髮，不開心呀……以前聽說有些女生剪短了頭髮，會哭一場的。」

「嘿嘿……不是啦，可能每天都這樣上班，休息時間又少，天天都在大家樂裡，感覺我的青春都快沒有了。」允兒又再輕嘆了一聲。

「的確是，妳上班時間是很長。」讀書時，我也在餐廳裡做過兼職，很明白餐飲服務業令人難受的地方。

「不過又沒有辦法改變呀……」

「有沒有想過換工作?」雖然我一點也不想她換工作……

「又不知道能做什麼，可能換了，也是差不多的，也有可能換了更差的。」可能每一個打算或是想過換工作的人都會這樣想，包括我在內，其他我也很不滿意現在的情況，但是又同樣感覺無力。

「其實我也是，我也很想換份工作。」

「你應該滿好找的吧？有經驗，又有學歷。」

「沒有了，我也不好找，其實我也是成績不好，才去澳洲讀書的。」

「我知道，你以前就是這樣說，但是起碼你也讀成畢業了，換成是我肯定讀不來，你也滿厲害的了。最近……常常都想起以前。」

「在重慶的時候？」其實我也常常想起以前在澳洲的事情，仿彿一直沉溺在過去。

「嗯嗯，想起讀書時，很開心……」氣氛仿彿突然變得沉重，不知道該怎麽去開解她，我明白她的感覺，因為我也同樣的彷徨。

「不過……如果你走了，以後就不能常常見面了……」已被酒精染紅了的雙眼，徐徐地凝視著餐桌上的碳爐，灰碳被燒得通紅，不時彈出一些零碎的火星。我感覺到有些頭暈。

「不是呀，一樣可以常常見面呀……」允兒低頭微笑著。

那些隱藏已久的心事，此刻，仿彿袒露無遺，感覺很容易受到傷害。我又再接著喝下一杯酒，允兒也喝下了一杯。

準備交配?

打到一半了

等你

好痴線

一切都是瞬間，一切都將過去

——普希金 《假如生活欺騙了你》

那無比浪漫的時刻仿彿已近在咫尺，我隱晦地傾訴衷腸，她仿若委婉的回應，那種局促的感覺突然消失得無影無蹤，但卻又進入了另一種窘境，一切都發生在剎那之間，究竟我應否繼續說下去，應否說出那盈滿內心的浪漫衷曲，就從第一次看見她的時候開始，完完整整的道出一遍……我猶豫的目光再次投在允兒的臉龐上，她像月兒的臉，此刻一片潮紅，激動著我脆弱渺小的心靈。

「真的嗎……以後怕再見不到妳了。」我再喝下一杯酒。擺一出副若有所失的表情。

「不會呀……更何況我也只是說說而然……即使辭職了，我們還是可以出來見面呀。」允兒低著頭，聲音如雛鳥般微弱……我根本聽得不清她的說話

其實我很喜歡你，可不可以做我的女朋友？此時，這句說話一直在我的心裡，在我的腦海裡回蕩，有如繁華街道上亂衝亂撞的老鼠。說出來吧！世上再沒有較表白時的一刻，更能令人歡悅的事情了。把過去的，將來的，那累積已久的，一口氣吐出來吧，走出現在的窘境，遠離這種令人窒息的感覺，這是唯一的解決辦法。我的內心再次跌進了漆黑的河流，雙手竭力抓緊河畔上的野草，無力的掙扎著，徒勞……一切都是徒勞，只能在心中再次呼喊她的名字。我只是一隻老鼠，世上沒有……沒有會直接撲去高貴波斯貓兒身上的老鼠。

允兒的電話來電，打破了當時桌上當時澎湃激情的沉默，鈴聲是一首很舊的臺灣歌曲。我已經記不到這首歌曲的名字，只記得小時候曾經聽過。

「不好意思，我媽打來……」（四川話）

「那是什麼歌？感覺好熟悉。」

「你指我的電話鈴聲？《新鴛鴦蝴蝶夢》……」

「小時候常常聽到，好有印象，都不知道原來叫這樣的名字。」

允兒即興地哼起了一段：「是要問一個明白，還是要裝作糊塗，知多知少難知足，看似個鴛鴦蝴蝶，不應該的年代，可是誰又能擺脫人世間的悲哀……」

這是我第一次聽到說國語的女生唱國語歌，一種難以形容的感覺，不知道是因為允兒咬字清晰，發音標準，還是因為她甜美的聲線，感覺……從未聽過如些動聽的歌聲，仿如輕打著湖面的雨聲，又如冷冽夜空中的風雪。

「好好聽。」我全神貫注地聽著，嘴巴不禁半開。

「謝謝……」允兒顯得有些害羞，可能因為我過份認真的神情。

「可不可再唱一段……」我雙手托頭，目光停留在身旁的空桌上。

允兒喝下一杯酒，清理了一下嗓子，再唱下一段。此時身邊的一切有如行雲流水，天使仿彿降臨在我們的身上，允兒繼續輕聲地唱著，我默默全神地傾聽。雖然已經是很久以前的事情，但是，當時的情景……至今仍然記憶猶新。

回到二個小時後……

「是呀，就是孫藝珍的。那時候我常常還在幻想，有一個像孫藝珍的女朋友。」

「呃……你也太誇張了，你很喜歡她嗎？忠實粉絲？」允兒又再捂嘴大笑。

「不知道呢，可能就是喜歡幻想吧，我還會想到我們一起逛街，一起去看電影，一起去喝咖啡……」我當時肯定是喝醉了。

允兒笑得得意忘形，雙頰通紅。她的反應，鼓起了我說話的勇氣：「到了大學的時候，我開始迷上了“少女時代”，我收集了她們的每一張唱片，他們的海報貼滿了我的房間，CD機裡總是放著她們的音樂……」

允兒依舊忘懷大笑， 笑得額上也浮現出青色的血管，我繼續說著：「你應該知道，她們是一隊女子組合，一共九人，我身邊的朋友都偏向喜歡Jessica，可能就因為有一把金長頭髮吧，而我呢？我一點也不喜歡她，我也不知道為什麼，就是一點也不喜歡……我最喜歡的是……是……允兒（少女時代中也有一成員叫允兒）喜歡她的臉，喜歡她的神情，喜歡她的頭髮，喜歡她一舉一動，喜歡她的歌聲。當時 ……無錯，我的妄想症又開始發作，跟喜歡孔藝珍一樣，又開始幻想著與允兒一起吃飯，一起喝咖啡，一起逛街，一起看電影……」

正在對座的允兒正燦爛地笑著，我就繼續著我的“故事”。

當晚我們的話題有如剪不斷的絲絹，離開餐廳後，我們走了一會，又來到一間通宵營業的快餐店，我們喝著喝汽水，吃著雪糕，又開始重復著剛才的話題，一直聊著……聊著……我們真正回家已是拂曉時分，大家都已相當的疲倦。

伴送允兒到她家的樓下，望著她逐漸遠去的身影，我突然喊停了她：「允兒……今晚沒想過會這麽晚，回去好好休息。」

「你也是，快點回去休息。」允兒再次轉身離去。在不到五，六步的距離，我再次叫停了她。

「我……我……我……」仿彿什麼倒塞在口裡。

「今晚我覺得好開心呀！」

「我也是……」允兒回答時，臉容有如當時晨曦初露的天色般美麗，她揮著手向我道別，再次的轉身離去。

「啊！」允兒突然轉身，「你剛剛說的IQ題，還沒有給我說答案！」

「什麼IQ題？」我當時砌底的忘記了。

「你說有兩隻袋鼠在散步，突然其中一隻被獵人殺死了，為什麼另一隻不走？」

「哦哦……算了，答案好無聊的。你會失望的。」

「哎呀，說嘛……」

「好吧，因為袋鼠是跳的，不會走。」

「哦哦……」允兒微笑了一下，跟我揮手道別。

看著允兒進入大廈，我也徐徐的轉身。兩旁的樹叢中傳來早晨鳥兒的啼鳴，春天溫暖的微風陣陣撲面而來，勾起淡淡的傷感。

睇來英姐先係真命天女

文呢

11日了

sorry 最近都在睇波 今個星期再出

算撚數啦不如

加速

加咗成年速啦

唔洗灰心 我會等你打晒佢

冇文就咪推啦

半月刊都唔緊要 可唔可以比啲聲氣
告訴你一切還好

從允兒家走到地鐵站，需要大約一刻鍾的時間，沿途路經一道長長的斜坡，此时道路上只有寥寥的晨運客，商店的大門仍然緊閉。微微泛藍的天空，有如傍晚的夜色，內心充滿著酒醒後的失落，身體仿彿被掏空，只拖著殘落的身軀緩行，當走到地鐵站的時候，天空已經變得一片蔚藍。今天是星期五，我還需要去上班，雖然跟允兒說會請假休息，不過認真想想……還是算了。

還沒有到上班的繁忙時間，地鐵車廂空空如也，靠在座位旁的玻璃上，閉上眼睛，仿彿看到漫天的星雲，已經不知道有沒有真正的入睡，感覺很快便到站了。我較正常上班的時間早到了一個小時，看著敞開的大門，誰這麽早便來了? 只見清潔工人正在打掃，跟他們點了點頭，坐到自己的位置上，四周坐上空無一人，感覺有一道迴旋不定的烏煙沿著顱骨的內壁縈繞，雙眸開始變得沉重，衣服上仍然殘留著昨晚餐廳內的氣味，回想昨天的晚飯，感覺一切都太幸福了，一切都來得太順意，我開始感到不安，開始感到彷徨，害怕稍縱即逝的快樂，害怕發生不幸的意外。我趴在桌上睡覺，聽到從遠處傳來的腳步聲，他們來了，他們正在說話，但聽不清說話的內容，不用擔心，不用管他們，還有時間，可以多睡一會的，還是已經差不多時候? 也許應該要上班了，我還想再睡一會，五分鐘也好……

「起來啦，你要睡到什麼時候呀?」英姐輕輕拍打我的肩膀。

英姐穿著綠色的碎花裙子，應該是第一次看見她穿著這條裙子，我一臉憔悴的抬頭看她:「裙子好漂亮，新買的呀?」

「嗯嗯，昨天買的，怎麼樣呀?」英姐溫柔地低頭微笑，同時拉伸了一下裙子兩旁。

「你沒事嘛，不舒服了?」她接著說

「沒事，昨晚可能沒睡好。」

「喝酒啦? 好大一股酒味……」

「是嗎? 這麽遠都能嗅到?可能真的喝多了。」

英姐把早餐的可樂給了我，她說糖分能夠幫助分解酒精，還叫我去洗洗臉，馬上便要開始工作了。喝一口可樂，感覺到可樂的氣泡衝激著喉嚨的頂端，濕潤了干涸的舌頭，味蕾已經不太感覺到可樂本來應有味道，泛白的嘴唇在微微的抖動，猛力地將從水龍頭流出的清水往臉上潑打，衣領頭髮也被沾濕了。一陣天旋地轉的感覺，依靠在走廊旁的牆壁，水珠沿著臉頰兩旁流下，深深的吸一口氣。不知道現在允兒怎麽樣……拿出電話，很想給她傳一個信息，心裡卻一再猶豫，已經編寫完整的句子，又再逐一的刪除，微弱的陽光從走廊盡頭的窗戶一直伸延到我的前方，允兒的歌聲一再在腦海中迴盪，回想著昨晚自己做得不足的地方，不知道還有沒有機會，再來一次。

回到坐位，聽著他們的對話，看著牆上的掛鍾，喝一口可樂，幻想著馬來西亞的海風，沙灘上的棕櫚林，冰凍的椰子汁，舒服的吊床，很快便會下班了。接二連三的工作，令我間歇性的清醒，抬頭看看牆上的掛鍾，還沒有，距離下班的時間連三分之一的時間也沒有……突然有種快要倒下的感覺，頸部的肌肉不自主地鬆弛, 頭顱不時像鍾擺般搖晃，我再堅持不住了。那些士兵堅持陣地的故事都是虛構的，曾經不知道從哪裡聽聞，一個盡忠職守的士兵站在河道，連續四日四夜不眠不休地站在河道上堅守，留意著敵人的行動。如果我背負著這麽沉重的使命，也許我也能這樣不睡覺。趁著中午Tiffany外出時，我再也忍不住，趴在桌上小睡一會，英姐替我留意著情況。

「起床沒有呀?」收到允兒的短信。

「在上班呀，最後我還是去上班了，沒有請假，你呢?」

「呃……你瘋了，早上你直接就去上班啦?」

「請假有點麻煩，還是算了，你呢? 今天有沒有不舒服呀?」

「我沒事呀，睡到差不多中午才起來。你是不是一直沒有睡過呀?如果知道你還要上班，昨晚就不去吃雪糕了，弄到這麽晚。」

「沒事呀，剛剛我也偷偷睡了一會，加上今天也不忙。」

「那你回家後，記得好好休息，小心生病了。」

「嗯嗯，沒事的，那你今天做什麽呀?」

「一會可能陪我媽去逛逛街，她想買雙運動鞋……」

下午的時候，Tiffany 一直都沒有回來，與允兒斷斷續續地發著短信，時間感覺過得很快。與上午相比，我再沒有感覺這麽疲倦了，很快便到了下班時間，終於可以回家睡覺了。周末的時候，我連續的發著高燒，醫生說我偏桃腺發炎了。

不好意思，之前藥物過敏了，病左一輪，所以好內無打了。

無人睇啦

I’m here

邊度無人睇

出快少少會多啲人睇

加油啊
新讀者lm

行過推下

又行過推下

再行過推下

又再行過推下

再三行過推下

「身體怎樣……好點沒有?」星期天中午時，收到允兒的短信。

「好些了，不過吃了藥，好想睡覺。」

「嗯嗯，多喝水，注意休息。」

「我沒事的，你放心吧！你呢? 是不是在上班呀。」

「是呀，還有半個小時，才休息，今天好忙呀，累死了……」

「嗯嗯，你也注意休息，今天我就不來找你了，現在好像還有點發燒。」在短信裡，我加上了一些痛苦的表情。

「你別下來了，就在家中休息吧，家裡有沒有其他人?」

「沒有呀，他們都上班了，現在中午都還沒有吃，不過也沒什麼胃口，想再睡睡。」

「這樣不行，你空肚子就吃藥啦? 還是要先吃點東西吧。」

「沒事，我再睡一會，精神一點時再去吃。」這個時候，我心裡突然萌生出一種幻想，允兒會不會來看我呢……她會不會趁著中午休息的空檔，來看看我呢，這一切看似順其自然，因為我生病了，這只是一個普通的幫忙，剛好她就正在我的樓下……允兒休息的時間到了，還沒來得及換去制服，便急忙地前來，提著我外賣，還拿著自己的午餐，衝衝忙忙的來到我的家裡。在她猶豫地按下門鈴的一刻，我早已站在門後等待，忐忑地看著自己簡陋的，散發著窮酸味道的家，我開始有點後悔，聽說大陸人最現實的了……我仍然發著低燒，一種快要昏厥倒下的感覺，轉身打開大門，門外傳來一陣熱氣，感覺到自己正在加速的心跳，感覺到允兒有些羞澀的表情，看到她額頭上的汗珠，我們彼此微笑著。我接過飯盒，邀請她到屋裡，打開那破舊的風扇，連冷氣機都沒有的客廳，令我感到相當的羞愧，我又再開始後悔了。在沙發上，我們從沉默的氣氛中開始了客套的寒暄，我不停說著答謝的話，她再三客氣的回答，表示不用介意。窗外傳來陣陣夏季的蟬鳴，透來正午的陽光，我偷偷地看著她被微風吹拂的側臉，電視正放著已經重播了許多遍的電影……

「不過……如果你來幫我買飯就好了……」短信裡我特意加上開玩笑的表情……

「嗯嗯……你想吃什麼?」

「無所謂，就在大家樂隨便買一點就可以了，你來到時，再把錢給你……」

「那等我半個小時，下場後我就過來。」

在允兒回答我的一刻，我整個人都已經清醒了，馬上起來洗澡，收拾打掃了房間，打點了一切。一陣繁吵過後，家裡又再次一片沉寂，只聽到窗外的蟬鳴，腦海裡響起了某段電影的配樂，一段聲線低沉的讀白: 其實，我沒有想過她會來的……靠在大門的背後，莫名其妙的失落卻又突然緊纏著我的內心，感覺是似曾相識的情景，卻又想不起是什麼時候的經歷，只是一種熟悉的感覺或是一種無形的氣氛。為什麼會感得失落，也許一切都只是徒然，仿彿是一種罪惡。不知道從什麼時候開始，當感到滿足快樂的時候，便會同時感到彷徨不安。

無呀？

守得雲開見月明
係文呀媽咪

我決定每次寫少啲，但係出快啲

念念不忘 必有回響

係時候推推post

寫左大半了

樓主叻叻

「怎麼了，感覺你好像不開心呢?」英姐喝著咖啡，走到我的身旁。

「沒有呀，可能還沒有病好吧……」

「看你像是有什麼心事似的。」

「沒有了，你呢? 看你才像有心事。」我開著玩笑地跟英姐說。

「唉……最近的確是發生了許多事情。」

「什麼事了……」

「晚上有沒有空，請你吃飯?」

「可以呀。」

英姐為什麼突然請我吃飯，究竟是發生了什麼事。會不會是感情上的問題。晚上，她帶我來到一間相當高級的西餐廳，像這格調的餐廳，我也是第一次光顧，看著桌上整齊排放的金屬餐具，高貴的餐巾，那看似一碰便會碎裂的紅酒杯，內心一陣疑惑，同時又突然溢滿了一種浪漫的幻想。她究竟想跟我說什麼呢……

傍晚時分，突然下起了大雨，餐廳裡寥寥無人，雨點劈啪劈啪的打在玻璃窗上，霓虹燈光開始變得模糊，餐廳裡播放著柔和的樂曲，燈光有點昏暗，桌上的燭影搖晃不定。「英姐，為什麼帶我來這裡吃飯呢? 今天是什麼特別日子嗎?」「沒有了，收到信用卡的短信通知，說可以打折優惠，所以想來試試，我也是第一次來。」侍應生利落地為我們倒上紅酒，英姐稍稍搖晃了一下酒杯，深紅色的紅酒漂亮地沿著酒杯晃動。在這樣的環境下，英姐的面容仿彿顯得格外的憔悴。「早上時，你說發生了很多事情，怎麼了?」其實我也發生了許多事情，自從周末看到允兒後，心情一直都沒能平伏，感覺……好像做了一場夢。

叮咚……叮咚……我正在洗手間裡整理著頭髮，傳來大門的鈴聲，我立刻前去迎接，打開大門，就看到穿著工作制服的允兒，她連黃色的帽子也沒有脫。她笑著跟我說:「外賣送到！少爺。」她笑得雙頰通紅，露出了可愛的牙齒。

「周末的時候，我去了趟醫院，我的前奶奶，就是我前夫的母親，她兩三年前得癌症了，最近情況開始惡化，醫生說癌細胞已經擴散至全身，最多就剩下三個月到半年的時間。」英姐喝下一口紅酒，雨勢開始越來越大，偶然還傳來雷聲。

我不知道該怎樣回答英姐，我不想裝出一副什麼也懂的樣子，說出那些令人嘔心的，激勵別人的說話。死亡令人感到沉重，每個生命都有終結的時候，小時候從來沒有想過死亡，總是感覺很遙遠，當經歷身邊的人一個一個離去時，便會慢慢開始感受到人生的無常。人生究竟是什麼，既然要結束，又可必要開始，現在擁有的又有何意義，這些句子常常都會浮現在我的腦海裡，我不是想說什麼大道理，只是一直為生命感到困感。小時候時總會在旅行結束時感到難過，而當人生將要結束的時候，知道要告別身邊的一切時，那種感覺到底會是怎麽樣……曾經聽人這樣說過，自殺的人往往是熱愛著生命的，難以忘記過去的回憶，恐懼未知的將來，再沒有任何期待，了結彷徨的人生。因為重視，才更害怕失去……

「麻煩你了，故意過來。」接過允兒手上的外賣，還有她自備的飯壼，是那種舊式的圓筒形飯壺，就是打開蓋子，有兩層的分隔，上層可以盛放飯菜，下層可以放湯的那種。

「沒事，這麽近，反正我中午也沒事情，我也沒有吃飯，可以一起吃呀。你呢? 身體好點沒有?」

「好些了，不過還是感覺沒什麼精神，你……的帽子?」記得允兒說過，她最不喜歡就是這頂黃帽子，她肯定是忘記脫了。

「哎呀，就是，忘了。」允兒脫去了帽子，同時放下扎起了的頭髮，站在玻璃窗前梳整了一下。

「你要喝點什麼嗎? 」我從廚房的冰箱裡拿出了檸檬茶。

「謝謝……」允兒接過我的檸檬茶，感覺她有點害羞的坐到沙發的一旁。

「不好意思，又在傳送些負能量給你……來，喝杯吧！」英姐與我碰了下酒杯。英姐已喝下了第二杯紅酒。

「那你跟他們還熟絡嗎?」我想了解一下，或是試探一下，英姐到底是什麼心情，小心奕奕地說話。

「跟他們很好呀，我們分開了以後，我都有跟他們保持著聯絡，每年到我差不多生日的時候，他們總會約我出來飲茶，給我一個紅包。」英姐的眼眶中仿彿溢滿了淚水。

「不要太難過了……」我想不到安慰英姐的說話，只能專心地聽英姐說著……奶奶的頭髮已經全脫光了，骨瘦如柴，意識模糊的躺在床上，她向走近病床的英姐微笑，喊了一聲英姐的名字。英姐看見了她的前夫，看到了他的現任女友，看到了他其他的親戚，她說如果時光能夠倒退，永遠也不會想像到這樣的情景，最後她一個人失落的離去。英姐喝下第四杯紅酒。

「剛剛來香港的時候，我最喜歡喝這種檸檬茶了。」允兒拿著我給她的檸檬茶。

「我小時候也很喜歡喝，現在都不太敢喝了，怕胖。」

「你也吃點我的菜吧，今天帶的是燒排骨，還有蘿蔔湯，有沒有空碗呀? 倒一點給你。」允兒正打開著她的飯壺，而為我就買了一份肉醬意粉。

我偷偷地看著允兒吃飯樣子，內心不禁開始熊熊烈烈的燃燒起來，很想永遠跟她在一起，不舍得她的離去，很想永遠停留在這中午裡，感受著這炎熱的夏季，聽著這響亮的蟬鳴。正如一個演奏到中段的演唱會，所有人已經完全陶醉於當場的氣氛，卻又明白到，距離表演的結束已剩下不多的時間，在遠遠的在臺下，望著那細小閃爍的身影，嘴上不自覺地掛起了微笑，難離難舍的感覺，一生到底能有多少遍這樣的機會，如花火般瞬間的綻放。突然間……內心又好像被放下了一塊大石。

「不知道那天我也有可能得什麼絕症了……」英姐又喝下一口紅酒，餐廳開始了現場的鋼琴演奏，雨一直在下，我繼續默默地聽著，英姐說了很多以前的事情，那些逝去了的時光，雙眸中仿彿累積了無盡的鬱結，她的眼神已經無法集中，如窗外散漫的霓虹燈，她受傷了。她曾經說過，與我一起的時候，總是能放任地喝酒。

「還有一個小時才上班，我就再坐一會才下去了，會不會打擾你呀。」允兒收拾著茶機上的飯盒。

「可以呀，你就在這裡再休息一下，外面好熱呀。」我把風扇移到正向著允兒的位置，順便洗干凈了她的飯壼。

「就是……今天熱死人了……」允兒閉起了雙眼，整個人靠在沙發的墊背上。我拿出冰箱中的咖啡雪條，我們坐在沙發上吃著雪條，看著電視。一個小時候後， 演唱會結束了……

「謝謝你，陪了我一晚上。」英姐喝醉了，一路上，挽著我在走路，我們一起撐著雨傘，其實我也有許多心事想跟她說，不過不知道該從那裡說起。雨……越下越大，就在上的士前的一刻，英姐突然轉身親了我一口。

炎熱寧靜的中午，就像暑假的某天，樓下大家樂的收銀員，來到我的家裡，感覺好像是一場夢，感覺與她又是多麽的遙遠……

係文呀
我好興奮我好興奮.jpg

得返你睇了

一定有其他人睇既

碌講故台碌到落地核發現仲有更新

推po

一日追左一年 幾好睇，英姐

thanks

慢慢寫啦都慣晒

再推po

樓主文筆幾好

又推po

唔係了，寫完再不停改的，改好多次，先似樣啲

加油喇樓豬

推

樓主推推

今次想打多啲，差唔多打完了

仲未有甜

以為你無睇了

推推樓主

樓主安好？

樓豬,文係邊度？

好不安,樓豬係邊？

推樓主推

第二天早上出門時，我從雪櫃裡拿了兩瓶益力多，因為每次喝醉後，我覺得只要喝上益力多，那種難受的宿醉感覺便會馬上消失，我喝了一瓶，用紙巾包裹著另一瓶，那是給英姐的。街道上堆滿了昨晚被雨水打下的樹葉，微風吹來陣陣潮濕的泥土氣味。腦海裡不時浮現出昨晚的情景……望著英姐的的士漸漸遠去，直到只看到模糊的燈影時，雨水一點一點的打在我的身上，此刻，千頭萬緒，內心出現了各式各樣的幻想，站到路旁的銀杏樹下，久久也沒有離去……

今天的車廂好像特別的擠迫，隨著衝衝行走的人群，沿著繁忙熟悉的街道，想到身旁的行人都有著各自不同的事情，感覺真的好奇怪。我不停地咳嗽著，雙腿也感到無力，我不是生病，只是很緊張，為什麼這麽緊張，是不是因為矛盾的情緒，還是因為那種渴望已久的幻想，究竟那種幻想的現實會是什麼樣的，人生……難道就是這麽荒謬。站在公司的大門前，我的心開始怦怦地跳動起來。

英姐已經在自己的座位上，走到她的身旁，她底著頭，一直沒有抬頭看我，額前的留海，擋著了她的雙眸，她仿彿正凝視著桌面。我的雙手停止不了的在抖動: 「英姐，給你的。」從袋子裡拿出益力多，全然忘記早在地鐵時想好的對白。「謝謝……」聲線如蚊子拍動翅膀般微弱，似是垂首微笑的臉容。我有如小偷般，瞥了一眼，便閃速地回到自己的坐位上，仿彿完成了一項重要的任務。當時內心的矛盾，一切的惆悵，隨即有如山嶽間蜿蜒流去的泉水，四周一下子被染上了憂鬱的深藍，這個早上，她一句說話也沒有跟我說。

「大家好呀，我叫Mandy，以後多多指教。」Tiffany帶著新同事向我們介紹，大家的目光都集中在這位新同事的身上，一名長得清秀漂亮的女生，如果用現在的流行說法，她就是那種“女文青”類型。而今天的我確實無心思考，思想無法集中在一點上，因為我感受從背後傳來一股無形的壓迫感，仿彿是一雙眼睛，那熟悉而溫柔的目光，是不是一直在注視著我，我究竟應該作出怎樣的反應，應該怎樣的回應。如果我的後背能夠反映出我的內心，希望英姐能夠接受我的感情。沉默……難道就是保持沉默? 對不想失去，又難以擁有的東西，是否只能沉默，是在等待它慢慢的流逝，還是等待下一波的衝激。如果能夠用最直接簡單的語言，我真的很想對她說: 其實我很喜歡你，不過我也很喜歡另一個人……也許她只是喝醉了，也許她不是認真的，也許她什麼都早已忘掉。什麼事情都能從兩面看，如果永遠能站在否定的一方，那麽是不是什麼都不用想，不用做了。當拿起畫筆正要作畫時，算了……畫來有什麼意思、當看到漂亮的衣服時，算了……穿著又有什麼意義、當正準備工作，算了……休息一下吧，當在路上碰見熟人，算了……就當看不見吧。算了……就當昨晚什麼都沒有發生。不過我又是多麽的渴望她能再給我一吻。

昨晚為什麼突然吻我?

因為喜歡你……

那你想怎樣呀?

當你女朋友……

不過……

只要不影響你，就跟我一起吧。

說完她隨即便牽起了我的手。我的鼻子感覺突然一酸，眼淚也差點兒落下。幸福就這降臨在我的身上，她就是我女朋友了。這只是我幻想的，是不是就是這麽簡單，真的這麽容易……想著想著竟然連自己也笑起來。

「笑什麼呀? 這麽開心呢?」碰巧從我身旁走過的新同事Mandy好奇一問。

「啊……沒什麽」我尷尬地回答。腦海裡奏起了西部牛仔電影裡那種漠然憂鬱的苗子樂曲，那破舊的酒吧，無人的荒漠，攝氏40度的高溫，喝下一口朗姆酒，望向那天邊的深處，淡然惆悵的目光，想到將要面對的敵人，一切都只能悠然隨心，手搶牢固地插在槍袋裡，一個……不會與人決鬥的牛仔。看著辦公室窗外那棵高大的梧桐樹，什麼都沒有改變。

那一天……感覺過得特別的快，與英姐彼此間仿彿建了一道牆。與她一起乘坐地鐵回家，我一直猶豫著是不是應該要問一個明白，內心是多麽的膠著，害怕感情不能永在，卻又害怕面對這份感情。腦海裡又再奏起那首苗子的配樂，滄桑的感覺填滿了我內心。「英姐，早段時間我下載些電影配樂，你想不想聽呀?」「什麼配樂呀? 」「以前那些電影，一起聽，好不好呀……」「好呀……」我拿出耳筒，自己帶上一邊，把另一邊，親手放進她的耳朵裡，可能因為這突如其來的舉動，英姐臉上泛起一片潮紅，雙手握緊著她黑色的手袋，我再三調整了一下位置，輕輕地撥開了她耳朵旁的髮絲，耳筒牢牢的放好，她低著頭默言不語，我的心也開始怦怦的跳動起來，現在想起我也很佩服自己當時的勇氣，其實當時我很想親吻她一下。「我要開始了……」按下三角形的播放圖標，那憂鬱的苗子聲，徐徐地穿透了我的身體，滲滿了我的神經，剛好音樂結束的時候，英姐便到站了。

「明天見，拜拜」英姐一邊下車一邊轉身跟我說。

「嗯嗯，明天見，拜拜」她微笑著看我，車廂中仿彿充滿了愛情。如果昨天她的一吻，是給了我一場狂風雷暴，那麽她現在的笑容，就是給了我一場陣雨……

「在想什麼呀?坐著發呆呢?」允兒正在除下牆上的餐牌，一個接一個地用濕布抹擦著，她也差不多到下班的時間了。我坐在離她不遠處的餐桌，晚飯也早已吃過。每晚下班回家，只要是允兒上班的日子，我都會來大家樂，今天……也不例外。

「沒想什麽呀，剛好在想最近正在寫的一個故事，在網上寫的。」

「呀……什麼故事呀?」允兒顯出一臉驚喜的神情，把擦過的餐牌一個一個收到塑料盒子裡。

「沒有了，只是隨便寫的了，寫得很差……」

「關於什麼的呀? 給我看一下呢?」允兒把放滿了餐牌的塑料盒收放到收銀臺下，坐到我的身旁，一副滿心期待的樣子。

「嗯嗯，你別笑我，隨便寫的。」在電話上打開了我的帖子，遞給了允兒。

「喜歡上 O，C，A，M，P，的組媽……真人真事。是真實的呀? 什麼是組媽呀，O, C, A, M, P 又是什麼呀。」允兒讀著帖子的題目，一頭霧水地問道。

「不是真事，假的，只是那些帖子都喜歡加一句真人真事，Ocamp 就入讀大學前的入學營，組媽應該就每一組的組長之類吧，其實我也不知道，沒有參加過，據說那些學生都會玩得好瘋狂，常常都會玩些變態遊戲，最近論壇上常常都有人發這種帖子，雖然全部都盡是亂說，但是看得多，自己也想作一個。」允兒已經開始認真地閱讀著我的故事，幾千字的內容，她一下子便看完了。

「怎麼樣呀，好不好看呀?」原來一個現實世界中的人讀著自己寫的故事，感覺是這麽奇妙。

「嗯嗯，不錯呀，不過有些錯別字，有些語句感覺也寫反了……」允兒評論著，我緊張地聽著那些該修改的地方，感覺內地人的中文水平都相當高，想起中學的時候，每次作文最高分的，都是新移民的同學。

「就是的，依你的寫法感覺真的不一樣，句子通順了很多，你中文好厲害呀！」

「哎呀……別笑我，不過那些評論都說你的故事太平淡，沒有什麼驚喜，他們很多人都在說“加甜”是什麼意思呀?」

「我也不知道，可能是那些網絡用詞吧，那你覺得呢?內容是不是很沉悶?」

「我覺得可以呀，就是平平淡淡的，不過男女主角就這樣不了了之呀? 應該多寫一點她們的事情呀。不過這句話我滿喜歡的“跟組媽一起走回宿舍時，已經是凌晨時分，其實當晚的細節情景，已經不太想不起了，只記得當晚的月亮很大很圓……”感覺很有意景。但是最後就這樣就完結，感覺真的沒什麼意思，你應該說他們在經歷千山萬水後，最終還是走在一起，這樣才能吸引人，現在就是什麼都沒有發生便完結了。還有……最後這個英文是什麼意思呀?」

「那個英文呀?」

「最後這一句話:已經很久沒有在學校裡碰見組媽了，直至有一天，在她的facebook上，看到她穿著畢業袍的照片，照片中的她顯得分外的漂亮，臉容飽滿，笑容燦爛。我接著照片下眾多的留言後寫上:XXXX」

「哦哦，congratulations，恭喜的意思。」

「你再讀一次呢，怎麼讀的?」

「congratulations......」被允兒問得，我也開始有點臉紅。

「嗯嗯......con...gratu...lation」允兒滿帶鄉音地諗著這個英文詞語。

也許有一天，我也只能在英姐的facebook，或是在允兒的朋友圈中，寫下祝福的留言。曾經……當每次看見允兒的時候便會感覺忘記了英姐，而看見英姐的時候，便會感覺忘記了允兒，不知道從什麼時候開始，當每次與允兒在一起的時候，便會想了英姐，而當每次與英姐在一起的時候，便會想起了允兒。

今集幾好 男主果種內心交戰 寫好精細

推9you

打完風 大家還好嗎

冇文啦？

有的, 但係上星期好忙無時間打，這兩日打埋去

中秋節快樂

天色開始模糊，我也打起了瞌睡，夢境與現實如蔓藤般交纏，正當要閉起雙眼的一刻，卻又被早晨刺眼的陽光喚醒，今年的夏季就這樣將要結束了。夏天、秋天、冬天、春天，又是一個輪迴。人們都喜歡秋天的落葉，憂傷的黃昏，也許人生的某個階段也將真正的結束……

「在想什麼?又在想故事呀?」允兒從洗手間回來，我正望著窗外停泊在碼頭的渡輪，輪船在波光粼粼的海面上隨著水流上下的搖晃。

「在論壇裡剛剛開始了一個新的故事，是講一個剛剛外國畢業回來的大學生喜歡上他屋苑裡新來的女保安……」我尷尬地回答，其實當時我並沒有想什麼故事，只是不知道該說什麼，只好煞有介事地望著窗外的風景。

「又是愛情故事呀，寫到那裡了，讓我看一下呢?」

「大學畢業後，我便從澳洲回到香港，因為一直沒有找到合適的工作，又不想在家裡無所事事，便到家附近的一間茶餐廳裡當起了侍應生，記得前年的暑假我也在這裡做過兼職，茶餐廳的工作沒有想象中辛苦，只是常常站著，下班時雙腿總是感到相當疲累……」允兒讀起了我故事。可能大家也會猜到，在往後的日子裡，寫作故事成了我們一個新的話題，每次完成新的段落時，都會傳給允兒先看一遍，她有時會給我一些意見，有時還會給我修改一下句子。

「說了這麽久，為什麽女主角都還出現呢？」允兒喝了口咖啡，今天是星期天，因為允兒下周要回趟重慶，陪她去了尖沙咀，買了一些手信，我們在碼頭旁的一間pizza店吃著下午茶。

「你再往後一頁就出現了。」 故事中的字裡行間，不時都會描寫了許多真實生活中的片段，當然不乏加插了一些與允兒現實中一起相處的情景，不知道她有沒有留意到，看著她一邊閱讀，一邊微笑的樣子，內心便會砰砰的跳動起來。

下一頁的內容:

最近餐廳來了一位特別的客人，每天中午的時候都會到來一名年輕的女保安，從她白衫黑裙的制服能看出，她就是這個屋苑裡的保安員，她的年齡與她這身的打扮，可算是風馬牛不相及，掛在腰間的對講機看來比她的臉還要大，齊留海的髮型，深黑色的眼睛，修長如彎月的眉毛，她的出現漸漸吸引了我的注意。偶然能跟她聊上兩句，也就是替她點菜下單的時候。為什麼她這麽年輕就當保安員? 對她的來歷、她的背景，內心充滿著百般疑問，她仿彿是來自遙遠的阿拉伯少女，被蓋上一層神秘的面紗。

「唔好意思呀，這塊魚的味道是不是有點奇怪? 好像變酸了。」女保安輕輕的招手，喊停了剛從她身旁經過的我，我看著她面前的粟米石斑飯，一下子不知所措，第一次被客戶投訴，既想解決她的問題，同時又想到該怎樣跟廚師解釋，深思熟慮各種的情況，令我陷入了困境，呆呆地站在原地。

「你不相信呀?」女保安拿起了她正用來吃飯的鐵匙羹，切下魚塊的一角，遞到我的面前。我猶豫片刻，接過她手上的匙羹，吃下了她給我的魚塊。其實從小我就不明白什麼是食物變壞了的味道，什麼變酸了，什麼變味了，一向都分不清，記得當時我只嚐到了粟米羹的味道。最後我硬著頭皮地跟廚房換了一份，當拿給她的時候，她微笑著跟我說: 謝謝！

從這一刻開始他們的命運都改變了。

「哎呀……你喜歡吃別人的口水。」允兒又看完了一段。

「沒有了……」不知道我這些自以為相當浪漫的構思，從她的角度看來，是不是十分奇怪，不知道她又會不會想起，她從飯盒裡用筷子挾餸菜給我的一刻。

「之後就沒有啦? 」允兒點了一瓶蘋果酒，她說從來沒有喝過，想嚐嚐是什麼味道。

「暫時到這裡了，還沒有想到，怎麼寫下去。」允兒才喝了咖啡，現在又喝酒，不知道會不會肚子痛呢? 霎時間有一股想接著寫下故事的衝勁，很想再多寫一點，腦海裡浮現出各種的構想。很想再多寫一些給允兒看，很想她明白我的心情。不過她是不是真的喜歡看呢? 或者只是應酬一下我。

淡黃色的蘋果酒在冰凍的玻璃杯裡冒著氣泡，看著想當漂亮……「好甜呀，像蘋果味道的汽水！」允兒喝了一口，「你有沒有喝過，好好喝呀！你嚐嚐呢?」允兒把酒杯輕推到我的面前。我拿起酒杯，喝下一口「真的很甜，很好喝。」我低下頭，突然感覺十分害羞，眼角裡的她仿彿也泛紅了臉。窗外突然傳來嗚……嗚……嗚的鳴笛聲，停泊在碼頭的渡輪要起航了，水手們把如手臂般粗大的麻繩拋到船上，疏落的乘客正選找著位置。黃昏的陽光灑落在餐桌上，我們吃著剛才還沒有吃完的意粉，望著窗外夕陽的景色。

下午茶後，我們走在碼頭海旁，允兒很喜歡拍照，走在鐘樓下、在海旁欄杆上、穿梭於文化中心間、在太空館前、我們到處留影。在旁人的眼中，我們就似是熱戀中的情侶。我提著她買給親友們的手信，我們一直走著，累時便坐在長椅上休息，仿彿沒有目的，也不知道要去哪裡，只是沿著海旁，一直往前走，一直聊著，走到雪糕車旁買了兩杯雪糕，我們已經不知道走到那裡了，天色漸晚，卻一點也沒有想回家的意思。

「你的手錶，我就在這裡買的。」經過之前買手錶給允兒的鐘錶行。

「啊……是嗎? 」允兒抿起了衣袖，伸出手臂遙晃了兩下，原來今天她也帶著。

「明天是什麼時候的航班? 這次你一個人回去，記得注意安全。」

「明天中午的飛機，我知道了，會注意安全的，怎麽啦，不舍得我呀?」不知道是不是因為喝了酒，我們說話也變得更加輕鬆起來。

「是呀，這次你一個人回去，這麽久沒回去了，還認不認到路呀? 大陸治安好像不太好。」

「沒事了，怎麼可能認不到，你真的是。」

心底裡的話，此終也說不出口，我們沿著彌敦道一直走到旺角，在街道上吃著不同的小販攤，允兒很喜歡吃魚肉燒賣和格仔餅，最後我們在麥當勞裡一直待著，直至再沒有什麼顧客的時候才離去。回家後我馬上又開始了寫故事……

今天又是忙碌的一天，茶餐廳的生意沒完沒了的，用熱水燙過筷子，用毛巾包裹著擦干凈後，終於可以下班了。在便利店買了瓶啤酒，一邊喝著啤酒，一邊走路回家，雙腿感覺十分酸痛，衣服上沾滿了一股油煙夾雜著汗液的味道。走在街道上，吹拂著清涼的空氣，想起昨晚家姐跟我說的話: 最近找工作怎樣? 好像都沒怎麼聽你說呢，餐廳那個工作還是別再做了，又浪費時間又辛苦，快點認真找工作吧！現在你最重要就是找到份正常的工作，歲月不留人，你也畢業長大了，正式的踏入社會，別再吊兒郎當了……什麼是正式的工作，什麼是踏入社會，為什麼要馬上找工作，我才剛剛畢業，不是應該好好休息一下，大學時的艱辛寂寞，他們又會明白嗎? 他們又有沒有試過通宵達旦的趕著assignment ，外國不是很流行畢業旅行嗎? 我哪兒都沒有去過，更回來了，難道茶餐廳就不是正常的工作? 想起曾經看過的電影《畢業生》裡，德斯汀荷夫曼畢業後，不是也像這樣無所事事的在家裡玩耍。

徘徊在夜深人靜的公園裡，想著未來的事情，一陣對講機的吵雜聲從不遠處傳來，在滑梯背後轉出一個熟悉的身影，女保安馬上便認出了我，並加快了腳步走來。

「這麽巧呢? 你剛下班呀? 你住在這裡? 」

「是呀，剛剛下班，我就住在第12座，你呢? 這麽晚了還在值班呀? 」雖然一直都覺得在某一天會在屋苑裡碰見她，不過沒想過這一刻真的發生了。

「是呀，這週都是晚班，你不覺得最近中午都沒見到我嗎?」

「又好像是，難怪都沒見到你來吃中午。」

「上次麻煩你了，幫我換飯。」

「不麻煩，我才不好意思，那些飯菜竟然有問題。」

「咦……你是不是要去12座，我也要去那邊簽到，一起走吧！」

跟隨著她的步伐，緩慢的走著，滿心暗暗的歡喜……

「妳每晚也要這樣巡邏的呀? 還是滿辛苦的，是不是要到第二天才下班呀?」

「是呀，要6點才下班，不過還好了，簽到後就可以回到辦公室，上上網，看看書，打一下瞌睡，很快就下班了。」

「嘿嘿……是嗎? 你家遠不遠呀? 回去麻煩嗎?」

「嘿嘿嘿……我也住在這裡的，就在第6座！」

「哦哦，那還好，下班就可以回去睡覺。」

「是呀，不過我都習慣了，平時我也很晚才睡覺的。」

「到了……你回去休息吧，我要到那邊簽到，晚安！」

「嗯嗯，那我先回去了，晚安……」

「呀……怎麼稱呼妳?」

「我叫黃美英……你呢?」

「我叫李浩庭……」

不知不覺原來已經午夜凌晨，故事就寫到這裡吧，腦裡已經一片空白，再想不出接下來的對白。允兒也肯定睡了，明天一早再發給她看，不知道她會覺得怎樣呢，還是再多寫一點才發給她……關上枱燈，再次檢查電話的鬧鍾，時間顯示九月二十七日凌晨二時十五分，明天又是新的一天。下星期允兒就在重慶了，心裡總是有點不安，但是神經卻又感到放鬆，因為我不用再考慮要不要去大家樂，要不要找允兒，自己會不會太煩人。正要閉上雙眼的一刻，突然傳來電話的短信聲，我猛烈地從睡夢中驚醒，是英姐傳來的短信: 「今天中午在尖沙咀看見你，有點遠，沒有看得很清楚。是你嗎?」

有如睛天霹靂的短信，令我整個人也清醒了，突然感到十分內疚，自己有如十惡不赦的罪人，一陣惡心感直衝胸膛，霎時間整個人都陷入了苦思中。

「英姐，還沒睡呢? 」

「還沒有呀，今天帶小朋友去玩具反斗城買玩具，從遠處看到你好像跟一個女生在一起……」

「是呀，今天跟家姐去逛街，你不過來喊我呢?」簡直是荒謬無稽的回答。

「哦哦，看到你有朋友在，怕打擾到你了……」

「怎麽可能呢，只要是你找我，我馬上就會過來。」我的眼眶裡突然冒起了莫名其妙的淚水。人生首次真正體會到自己正在說謊，為什麼不能把事情說清楚，為什麼要把事情順延到更不可挽回的地步，是因為魔鬼的醜陋，還是因為天使的善良，無論是什麼原因，從第一次欺騙開始，跟隨著的便是接二連三的慌言。

「細佬，你長大了，以後要好好工作，你是我們家的大學生，一定會出人頭地的。」剛從澳洲畢業回來時，記得家姐曾經這樣跟我說過……

sorry 這次真係隔得太內，下次會出快啲盡量兩星期到一篇

有文呀

Pish

星期六推推

你地真係好好一直都有睇

好似都有一年了

星期日再推推

我心不死
推

打緊了，sorry ，岩岩這個星期腸胃炎，停左陣

加油啊樓主!個人好鍾意睇呢類文，好少搵到好似樓主嗰D咁正嘅文

多謝

推推

用左五日斷斷續續咁睇 live左

推9u

樓主

痴撚線樓主。

寫緊了，sorry 呀 各位，比多少少時間我

推爆樓主

文

重差啲未打完，sorry

唔緊要
btw手動置頂

寫完未

他聽到朋友充滿愛情的讚嘆時，心裡很不平靜 ——《黑桃皇后》

不知不覺在茶餐廳工作已經有三個多月的時間，一切都變得駕輕就熟，唯獨我還是這樣戰戰兢兢，與别人總是那麽的難以啟齒，在大夥伴旁默默垂首吃飯，也許這全都是自尊心作祟，謹此而已。眼前的一切只不過是千絲萬縷的行雲，仿彿讓我脫離了現實……什麼是現實？其實連主角本人也不太清楚，也許就是跟隨著世人的步伐，也許是在社會中充當著一個微不足道的角色，可能是一個修讀商科的學生，或是一個繁華的都市，然而現在的他卻活生生的脫離或是說是被遺棄。他在等待……等待什麼？ 他也不知道，是一個人，還是一件事情，或是一個情境，只感覺到正在尋找著人生的目的，昨晚他跟家人因為工作的事情吵了一架。

黃美英一如既往的來到茶餐廳，每次看到她，他都會微笑著，他口乾舌燥，心急如焚的盼望著每天中午的來臨，总是裝出一副漫不經心的神情，窺視著餐廳的大門。心裡那份灼熱的愛情，為他帶來前所未有的興奮，同時也令他的內心築起了一道高高的圍牆。

我不是一個善於寒暄，敢說敢言的人，每次看見她，都會覺得萬分緊張。今天她來得特別晚，起初還以為今天她不會來，卻就在我收拾着那些殘羹冷炙的時候，突然她就出現在我的身旁。

「要餓死了……」她一邊說著，一邊坐在我正在收拾的座位，她說話的時候總會流露出美麗的笑容。

「今天這麽晚呢？」我連直視她的勇氣也沒有……

「唉……正要吃飯的時候那些住客就來投訴，處理了半天！」

「這麽不幸運呢！今天想吃點什麼？午餐都賣完了，不如你再等十分鍾，點下午餐？」

「呃……還要等10分鐘？你想餓死我呀！」她捂着嘴燦爛地笑著，如紗帳輕柔朦朧的眼神，令我再次跌進那充滿幻想的海洋。

每次描寫到女保安的時候，我都會聯想起允兒，臉龐如潔白的貝殼，雙眸仿如夜空中閃爍的星子，這樣形容會不會太過裝腔作勢。故事不是應該多加點形容詞嗎？翻開一本又一本的小說，尋找着能參考的內容或是一句動人心弦的句子，該怎麼去形容一個女孩，又該怎樣去描述一段愛情的開始，想起了《罪與罰》中的索尼婭和拉斯科尼科夫……看到允兒放在網上的照片，是昨晚與中學同學们們享用着豐盛的晚餐，望着照片，內心稍有失落，一種莫名其妙的不快充塞著胸膛。不久前發給她的短信，仍然沒有回復。風雨瀟瀟的晚上，在燈光昏暗的房間裡，喝了一杯朗姆酒，悵然若失，望著窗外的街燈，接著一杯一杯的喝著。

自從上次被英姐碰見後，最近跟她都沒有太多的交談，也許她早已認出了允兒，我知道她曾經看過她的照片，竟然還跟她撒謊，這種感覺令我十分難受，我不喜歡這種不明不白的感覺。感覺一道熱流突然直湧全身，鼻子一酸，眼眶中充滿了淚水，令視線頓然一片模糊，我馬上向英姐發起了短信——「英姐，有點事情想跟你說清楚，其實上次你看到的不是我的家姐，她是允兒，對不起，我不是故意騙你的……」

「為什麼突然跟我說，我都躺著床上，要睡了……」她很快便回覆了我。

「不好意思……打擾了，那明天再說吧，晚安」我想馬上結束我們的對話，我知道我喝醉了。

「為什麼跟我說？你就是在騙我！ 什麼不是故意的！」

「沒有，我也不知道……」

「快說！」

「我真的不知道，但是又很想跟你說清楚，我怕……你會不開心。」

英姐回了兩個捂著臉代表害羞的圖案表情，不久她就睡了。越漸越濃的酒意，令我的說話有些唐突，也有點語無論次......我並沒有跟英姐說明白了什麼，只是感覺更加的迷網，我無法入睡，又繼續了我的故事：

在床上輾轉反側，中午時的情景仍然歷歷在目，內心思潮起伏，我決定明天就要問黃美英拿一個聯絡的方法，或是直接把我的msn給她，因為我覺得這樣比較有禮貌，容易令人接受，是給了對方一個選擇的餘地，她可以加我，也可以不加，沒有任何強迫別人的感覺，但是又應該在什麼的時候，又該怎樣的開口，那些情侶又是怎樣做到的。他幻想像着各種各樣情況，面上不禁露出微笑，胸口充滿著不知道原因的興奮，就這樣不知不覺的入睡。然而......翌日，他並沒有拿到女保安的任何聯絡方式，因為各種所謂的“理由”，連開口的機會也沒有。又過了一段很長的時間，某天的正午時分，他們在屋苑的公園裡遇見了，她正坐在鞦韆上吃着壽司，他走到鞦韆的一旁，帶點口吃的語氣問道，這時候微風正緩緩地吹來……(接著我寫了大約1000字的內容)

我整理了一下新的一段故事後，便發給允兒，不知不覺都已經三點了，跟英姐說話後，我就一直寫了差不多兩個多小時的故事。酒意雖然漸散，但是思想卻便加的旺盛凌亂，令我依然全無睡意，而故事的結局我也開始有了頭緒，但只是想到了結局，中間的內容卻是毫無概念，還只有一步一步的塑造，慢慢描述男女主角間的感情……

故事的結局：
晚飯後跟她在離家不遠的海濱公園散步，今天她帶我去了一間相當有特色的日式餐廳，連員工也真的是日本人來的，就在回家的路上，她提意去走一走，我們就這樣提前了下車，來到了這裡。此時海旁已經彌漫起夜霧，路上只有零落的行人，我羞怯地跟隨在她的身旁，彼此肩膀不時無意地相碰，海面遠處傳來輪船的笛鳴聲，在恬靜的黑夜裡，聽起來格外的悅耳憂鬱。走到公園盡頭，我們轉入了白樺樹林中的小徑，坐在那銹跡斑斑的紅色鐵凳子上。

「有一件事情，一直沒有跟你說……」黃美英凝視著遠處的海面，突然一臉嚴肅有樣子。

「嗯嗯……什麼事？」我不太為意的轉身，留意到她正凝看著遠方的側臉。

「其實我一直是在英國讀書的，因為母親抱病，所以延遲了今年的學期，特意回來，最近她已經漸漸康復，我也差不多是時候回英國了……」她的說話顫動著圍繞我身旁的霧氣，一字一語的打進了我的心底。

「哦哦，那你現在為什麼在當保安的呢？」內心突如其來的難受形成了一股熱流，直湧到我的雙眸，雙手握著剛從便利店買來的咖啡，開始不自主的抖動，眼前的白樺樹開始變得模糊……

「因為保安公司是我爸爸開的，所以來兼職一下，算是玩玩吧……」

「哦哦……來玩玩……」我有種想馬上離開的衝動，我盡量壓抑我的身體，只是轉向了一旁，想盡量遠離她的視線。

我不想她看見我的眼淚，只好跟她說：「你看看那邊，他們好像釣起了什麼東西！我們過去看看」手指向碼頭上正在釣魚的人群，便動身走去。

釣魚人正喧鬧著，好像真的釣起了什麼大魚，當我走近看時 ，便發現一隻身型碩大的螃蟹，被那銳利的魚鈎牢牢地鈎在他的甲殼縫間，魚鈎順連著一條如頭髮絲般連肉眼也難以看見的魚線，釣魚人們拿著被魚線吊著的螃蟹到處傳遞喧譁，看著螃蟹動也不動的，也許被嚇壞了。黃美英已經來到我的背後，我没有回頭，又再開始往前行，突然看到遠處草叢中晃動著一個龐大的黑影，是一隻野豬，這裡的確有出現野豬的傳聞，我還真是第一次看到，不過現在一切也不重要了，你就好好躲在草叢裡，先萬別給其他人發現…… 我裝作什麼都沒有看見，繼續往前走，每走一步，我都覺得好辛苦，不如意的事情又再降臨在我的身上，似曾相識，已經不是第一次發生，算吧了，忘記這種幻想吧……雙眼已溢滿淚水，有如燈下的三凌鏡般反映出模糊的彩虹。悲傷逐漸轉換成一道怒氣。我開始充滿埋怨地嘟囔着，說着一些從來沒有跟她說過的話：「那你為什麼天天都找我？」、「為什麼每晚都跟我聊天？」、「為什麼跟我去吃飯？」、「為什麼今晚帶我去那些高級的餐廳？」……

這時候黃美英從後加快了腳步，猛然地緊牽着我的手，她什麼也沒有說，我也立刻停止了自言自語……

故事說到這裡我想要跟大家說明一下，其實我並不是故事中的主角，他們的事情，我是無意中從一個“部落格”中看到，網頁的主人，差不多每天或是隔一天的時間，便會寫下日記式的留言，當然他描寫並沒有這麽仔細，故事其中的情節，不少加入了我的個人幻想。而當這日的來臨後，網頁的內容換來的便不再是網主的獨白，而是加入了他們兩人大量的甜言蜜語，還有一件又一件浪漫的事情，他們這些情侶間的事，我就不想在這裡跟大家詳細交代，然而最吸引我的當然就是他們的照片，我終於看到了黃美英的模樣。而他們的留言，他們的照片，隨著時間而變得日漸的減少，從每天到每月，直至一天，就再沒有更新的留言，最後的更新日期已經是好幾年前的事情。也就是從我發現這個網站起，這已經是一個荒廢了的“部落格”。我很喜歡他們其中的一張照片，看背景應該是香港公園，我對那個噴水池好像些印象。照片中兩人肩並肩的輕依著對方，黃美英穿著一條黑白色的碎花長裙，笑容十分燦爛，臉容清秀，長髮在陽光下微微泛黃，雙眼像是向著別人微笑般漂亮。網主穿著白色的襯衣，深藍色的牛仔褲，臉龐上有著深刻的輪廓，烏黑整齊的短髮，還有令人感覺善良的笑容。可能因為這是他們第一張上載到網上照片，我特別的喜歡，竟然還把它保存到我的電腦裡到今。我花了一個整晚的時間，把網站中的每個留言，都仔細地看了一遍。 (完)

我迫不及待的，把剛剛寫下來的故事結局發給了允兒，不知不覺已經天亮了

sorry呀各位，終於有文了

另外再sorry 一次，岩岩睇到唔小心出左個“们”字，因為做野關係，打字成日要繁轉簡，唔小心打左出黎。希望大家唔好屌殘體字

好睇
細水長流式行文
我好鍾意

係咪無人睇了

我喺到啊

邊到無人

呢排懶左推po
要努力啲推

直線呃負評

我唔係咪人？

地肉少女。 add oil lar！

sorry 呀各位，岩岩這兩個星期做野好忙，最近終於得閒啲，又可以開始寫了，

開心仔
繼續支持

地肉少女

ON9

希望聖誕前有一更

文？

我完sem了

今次我諗住打到結局再出

push

diu

下次會諗埋外傳先出，再下次就諗前傳

加油

睇到重有人留言，真係好感動，以為無人睇了

新年快樂🍾️🍾️🍾️🍾️唔趕你，唔洗急最緊要快就OK喇

就快唔記得個進度

放心，一定會有的

2個月一篇文

等左2個月都無文

推呀

sorry 最近好忙，但係我會寫到完的，唔會無左

屌你老母

最緊要樓主肯上水
我會繼續留守

我都知出得好慢，真係唔好意思，不過真係無諗過竟然一直都會有人睇

你若不離 我便不棄

一直有等就真

不如樓主講吓現況埋尾算啦

唉，我電話壞左，搞到個故仔無左 ，岩岩先出番個電話，只有重新再打了 ，重新打少少就出少少，之前想一次過出曬，打左勁多，唉

唔好呃我地呀

真的

唔緊要
我推

樓猪加油我琴日開始由頭追到而家！

push push jai

110日
今日下雨了
樓主有帶傘嗎?
你
還好嗎？

有文未?

比多幾日我，差唔多了

終於等到你啦
起碼有樣野等落去係有結果

請收皮唔該

唉

樓豬出文幾時姐？

垃圾樓主垃圾post垃圾文

就黎打完了

我會一直等

半年都未有， 你不如收皮啦

比多幾日我

安心事件最大輸家 大家樂大家樂

睇怕樓豬同主角一樣 成世破唔到處

等多幾日

not again

信樓豬果個都on9

所以要善用起底樓豬

翌日，看到允兒給我的留言，她覺得結局應該是這樣的：他們不斷更新著照片，一幅又一幅甜蜜溫馨的照片，接二連三的上載……幾年後，便看到他們的婚紗照，以至後來他們的孩子…… 。

早晨黃色的陽光已穿透了窗戶，照射在那道油漆剝落，千瘡百孔的牆上，我還沒有起床的意欲，家人們都上班去了，即使隔着厚厚的木門，仍然能感覺到客廳中的寧靜。每逢周末，我喜歡一個人到處遊逛，去一個較遠的地方，看看自己喜歡的東西，或是到自己喜歡的餐廳，然而，與其說喜歡一個人，毋寧說只有一個人。一邊想著今天的行程，一邊讀著允兒的留言。想起昨晚寫的故事，感到很難為情，喝醉時的說話，真是令人羞澀，現在連再讀一遍的勇氣也沒有。不會吧…這麽肉麻的句子，這麽做裝的內容，是怎麽寫出的，我是徹底的瘋了，還是骨子裏就是一個這麽裝腔作勢的自戀狂。故事我還沒看到一半，便把電腦的屏幕關上。我不知道該怎樣回答允兒，梳洗後便匆匆出門。

穿上了淺藍色的牛仔外套，這是很久以前家姐給我的聖誕禮物，如果沒有記錯，應該是在我中一的時候。那年家姐中五畢業，便到一間電話訪問公司工作，同年的聖誕聖節，她為我們每位家人準備了一份禮物，我的就是這件牛仔外套，母親的是毛衣，父親的是襯衣。記得小時候，特別喜歡翻看家姐的東西，從她的衣服到她的袋子，直至一天，從她的抽屜中，翻出了一盒綠色的香煙，當時還年少的我，內心充溢著一種厭惡的感覺，自此，就很少再翻看她的東西了。很久以後，才得知那是她朋友的，是因為放到她的手袋後，忘記拿回的原故。忽然間，想起了許多過去的事情，可能因為無意中找到了這件早已過時的衣服。不過最近的懷舊潮流，令我又能旁若無人地穿上了這件肩膀還帶點寬鬆樣式的牛仔外套，當然我不是在追逐潮流，而是真的很喜歡這件衣服，感覺穿著後，能為我帶來一種莫名其妙的幸運。當然，現實上只為我帶來一種奇怪的黴臭味，不竟它在衣櫃裏已不知不覺地放了多少個年頭。

走在假日的道路上，絡繹不絕的行人，讓我仿彿置身於一群旅雁，跌跌撞撞的跟隨其後，彼此擦肩而行，灰色衫的少女從後撞了我一下，在擠湧的街道上，這一點也不令人意外，她慌忙地回頭道歉，我微笑地點頭示意。我漫無目的地行走，又再想起了昨晚的事，零碎的片段在腦海裏翻騰。不知不覺地走到家姐工作的麥當勞，看見她正站在人群中，粉色紅的工作制服，令她十分顯眼，她正咧嘴大笑，不知道與誰正交談著。我走到玻璃門前，正想推開大門，卻又變得躊躇。從玻璃門上，看到了自己的倒影，在猛烈的陽光下，臉容的輪廓顯得格外的分明，身後天上一朵一朵飄行的白雲清晰而見。在商店的簷逢下，迎面吹來陣陣充滿著冬天氣色的微風。我猶豫片刻便轉身離去。

在明媚的陽光下，擠迫的人群中，我精神渾噩，宿醉未醒，仿彿在白茫茫一片的海島上，干涸缺水的身體，感覺四周一切都變得更加的孤寂，一種無力而沉重的失落有如一陣青煙撩繞全身。我知道我再走不下去，只想隨便找一個地方稍息片刻，在便利店，買了一瓶檸檬茶，一杯軟雪糕，想利用糖份來分解體內頑固的酒精。我拖著疲倦乏力的身體坐到公園的長板櫈上，一手拿著雪糕，一手拿著檸檬茶，環顧公園四周，卻意外的寧靜無人，也許小朋友們都被帶到更有趣的地方去了。這個時候，是不是會發現黃美英的身影從某個角落突然轉出…然而，現在的我，大腦裏的每一條神經仿彿都被砂子堵塞，什麼故事，允兒，英姐，一一都無力思考，什麼也不去想，什麼也不去做。寧願從來沒有認識過任何人，什麼也沒有發生，那些過去事情，那些回憶，留不住，也放不下，幻想著美好的未來，也許一一都只會撲空。在公園裏，呆坐至黃昏，沒有去更遠的地方，沒有去喜歡的餐廳，當街燈亮燃的時候，我便從疲憊，孤單中，抽身回去。

晚上，我鼓起勇氣邀約允兒一起看下月少女時代的演唱會……她直爽的答應了，不知道為什麼，當時感覺像是已經跟她表白了似的。灌下幾口威士忌，又跟英姐說了些傻話。

有文了，sorry, 一直有留意的巴打，這次真係停左太內了，以後又會keep住出

真係有了

有了

收到，辛苦洗

有文了，重有無人睇

我在這

又停 DLLM

唔會停的，一兩個星期出一篇到

sorry 最近有啲忙， 屋企有葬事，無咩打，要等多陣

RIP
呃我嘅話

hello

又係我呀

RIP

允兒回來的晚上，我迫不及待的在大家樂等待著，這兩個星期…仿如兩個冬季。她回來的當晚，馬上就要上班了，她就是這種人，可能這就是所謂的青春。

“街上怎麽了？到處都是人呢？地鐵也差點擠不上。”傳來允兒的短信，她剛從重慶回來，在趕著上班的路上。

“遊行，全香港都在抗議…”

“遊行？”

“是的，像是一場革命，你路上注意安全。我在大家樂等你。”

“哇噻……下班我們也去看看？我從來沒見過 ，不過下班時，會不會已經完結了。”

“應該不會的，據說要一段時間之後才會完。但是…你累不累？”

“不累呀。我買了兩包火鍋底料給你，你在家裏等我吧，我沒這麽快的。”

我就這樣一直坐在大家樂裏，不知道是從那來的勇氣，一直坐著，身邊的一切，此刻都有如行雲。沒有什麼東西，比較起目前的這一刻再重要了。一份只吃了一半的三文治，從遠外…我便看見允兒的身影。那雙永遠如流水般漂亮的眼睛，又再映在我的心底裏。

“他們在抗議什麼呢？”允兒一邊收拾，一邊漫不經心的說著。

“爭取自由吧，我也不知道…”

“其實我一直渴望著，能參加一次香港的遊行。”我知道允兒絕對不是什麼政治狂熱分子，但是她總是對新鮮的事情，抱著有如孩子般的好奇。世界上應該沒有任何東西比起這種單純的感情更加可貴了。

凌晨時分，與允兒走在人潮洶湧的街道上，我的內心紅紅的燃燒起來，一股莫名的感動。如果說我是政治冷感的人，毋寧說我根本不明白這個社會。然而在人海裏，眼前一個一個陌生的臉孔，不知道為什麽，我們也融入了其中。一切都有如白色的浪花，夕陽的潮水般漂亮。

咁短

今日終於有啲餘閑

hi 呢排去左旅行
hello from España

好唔好玩呀

仆街 啱啱起身酒店無水

去左西班牙邊到呀

今日去馬德里

會唔會去華倫西亞

會呀 聽聞好撚多文雀

小心啲，之前一直都好想去

btw 我跟團

跟團應該安全啲的，不過啲袋，銀包都要小心，聽人講到好誇張，放底個袋可能轉個頭就會比人拎左

全部揹前面

然後呢？就咁咋？

好內無寫，唔知點再開始

扑英姐未

2017年追到而家都未完⋯⋯

未呀

屌你

最近再開始慢慢寫

依嗰故係我有生之年都唔會完

可以寫英姐俾你强咗

好提議

have you started writing about Sister Ying getting rape by you?

when you gonna continue writing it? the cafe de coral probably gone bankrupt first before you can finish your story at this pace of this writing. lol

time to add oils to finish the story lar.

好！ 我聽日開始再寫

tomorrow? always endless tomorrow lar, start writing now lar,

still slacking ?write now lar.

幾時先上英姐大佬呀